8 個月擴編 20 倍至4000人？ 謎樣的警隊國安處

再窮不能窮國安。$8,000,000,000 無須（亦無從）審批的國安開支用在那裡，開始有點眉目。有電視台引述消息指，80 億主要用於警務處轄下的國家安全處，編制「目標是 4,000 人」。

消息如真確，警務處 2021 年編制是 38,390 人，單是國安處，就佔整支警隊 10.4%。究竟國安處是否已包在這編制中，亦不清楚。據國安法，國安人員編制「不受特區現行有關法律規定的限制」。換言之，似乎完全保密都可以。事實上在來年警隊的預算中，就完全沒有提及國安編制和綱領。但在政府公開的電話簿中，又有警務處副處長（國家安全）劉賜蕙等四人的名字。

4,000 人是甚麼概念？香港入境處有 9,223 人、海關有 7,864 人，廉政公署有 1,542 人。即是說，警隊國安處介乎 1/3 至 1/2 個入境處、半支海關及 2.6 個廉署。以 2020 年底全港人口計，香港每 1,868 人，就將有一名警隊國安處人員。

這還未計及中央駐港國安公署。這個編制同樣保密的機構，去年七月曾有報道指，編制 300 人。至今有沒有擴編？更難稽考。

4000人 會唔會太多??

O記+刑事情報科+商業罪案調查科+毒品調查科, 全部加埋都無4000人
速龍 + 防暴 咁多支部隊加埋........都係剛剛夠4000人

一個國安處就4000人?? 搞咩??

算少啦
要對付200萬人

無10000 幾千人點拉鳩晒你班香港人，籃黃無一幸免
利申： 支持袓國立即攻打台灣美國

政治犯行先囉

國安處變咗東廠

鄧炳強變咗廠公

豬西成要調部門洗屎坑

錦衣衛 東廠 夠膽捉官員/皇室/富豪

警察國安處 只係敢捉市民, 對住有錢佬 敢唔敢捉??

個4000人重要冇話過一定係香港人喎

不過另一方面諗
2019年果陣, 警察 要調 重案組 反黑組 CID ,去打壓示威

現在有國安處專門對付示威, 咁 重案組 反黑組 CID 係唔係可以做番自己原本既工作, 去查番罪案??

警察國安處 就一定係香港人

因為大陸 本身都有個 駐港國安公署
無必要加入香港警隊個 國安處

？

屈毛黨又嚟？

新疆都幾千個派出所
4000人邊度夠安全，起碼要3萬個國安取代popo先夠安全

重點

一定係支那d公安

新疆 大香港好多倍

新疆 有1/3個印度咁大
淨係 烏魯木齊, 已經有14個香港咁大

香港咁細

20倍人工似D

洗鬼，香港果班不知幾忠心

好多人都唔識分 國安處同 國安公署

國安處 是屬於香港警務處, 由香港人做
國安公署 先係屬於大陸, 由大陸人做

算啦

除左移民，已經見唔到任何希望

最好一粒隕石撞落香港玉石俱焚

唔明點解有D人仲可以覺得, 可以留係度搵食？

務求喺你隔離左右總有一個

警隊出面請到足夠人手咩？